(NVIDIA GeForce RTX 3080 創始版開箱

這一代 NVIDIA 創始版（公版）顯示卡，可說是有著顛覆以往顯卡印象的新穎設計，以往視為信仰的 GEFORCE RTX 招牌改為白色燈光，並採用著 X 形狀的一體式框架，搭配均溫板複合熱導管和散熱鰭片，通過正反 8.7mm 軸向式進風、抽風配置，打造全新的顯卡散熱設計。

↑ NVIDIA GeForce RTX 3080 創始版外盒。

↑ 這代顯卡穩穩的斜躺於包裝之內。

這代最容易讓人混淆的就是，創始版將以往的顯卡背面設計為正面，露處 X 框架的線條，高質感霧黑的背板，上頭印著 RTX 3080 的字樣，以及背面的軸向式抽風扇。

而以往的顯卡正面，則是同樣展露 X 框架，並全面改以散熱鰭片，通過熱導管將廢熱引導至顯卡前端，提升整體的散熱效果，也可帶動機殼內部的氣流。

↑ RTX 3080 正面美照。

↑ RTX 3080 背面，X 框架與滿滿的散熱鰭片。

縮小電路板、改造散熱器之後，這代 RTX 3080 創始版，尺寸來到 285 x 112 mm、2 Slot 插槽設計，換句話說比起上一代 RTX 20 創始版還要長了 2cm；此外，顯卡重量也來到 1.385kg，比起上一代重了 122g。

此外，因為電路板縮小並改用 PCIe 12-pin 供電接頭，使得出線處位於顯卡的中段，若在家上轉接線之後，這出線位置勢必讓理線魔人心煩，也只能透過日後客製線來美化了。

↑ 顯卡側面，GEFORCE RTX 字樣，以及 PCIe 12-pin 供電接頭。

這代顯卡較長 28.5cm。

↑ 高度同樣是 2 Slot 佔用。

RTX 3080 創始版同樣提供 4 影像輸出，分別為 HDMI 2.1 與 3 個 DisplayPort 1.4a 連接埠，新的 HDMI 2.1 支援到 4K120Hz 與 8K60Hz 輸出，連接線頻寬達到 4 線共 48Gbps，並支援 Variable Refresh Rate 功能。

但未來 G-Sync 螢幕是否開放 HDMI 2.1 支援，這點就要看 NVIDIA 的規劃了。

↑ 影像輸出埠。

配件中包含產品的說明文件，以及相當重要的 PCIe 12-pin 轉 2 個 PCIe 8-pin 的轉接線，NVIDIA 建議使用原廠線材，除非客製端明確了解接頭配置。

↑ 創始版配件。

↑ PCIe 12-pin 轉 2 個 PCIe 8-pin 的轉接線。

目前還無法跟各位分享 RTX 3080 的效能，但請記住創始版解禁時間為 9/14 晚上 21:00，屆時會有完整的測試報告與直播跟各位分享，而 AIC 自製卡則是 9/17 晚上 21:00 開賣與解禁，相升級的玩家請再等等。

又要俾人顯你老母

你老母顯靈

轉接線....

危

唔通今次會因為條線出事

著火姐最多老黃下跪成部賠，一定係除非唔係

yi cheung yea ho dai ngo itx

講咁多都沒用
Microsoft flight simulator 4K ultra average有冇60fps

應該有...... 3080wo....